［民主自由］ 被指詆毀官兵 內地網民、前記者被指尋釁滋事遭刑拘

中國官媒前日（19 日）公布消息，指去年 6 月在中印邊境衝突中， 有 4 名解放軍官兵死亡。內地前記者仇子明同日在微博發文，調侃一名在衝突中保命的團長是「飛將」、「脫兔」，又質疑陣亡人數應多於 4 人。他當日就被微博封鎖帳號一年，南京巿公安局昨（20 日）指，他已被南京警方以涉嫌尋釁滋事罪刑事拘留。北京巿公安局今日亦指，另一名陳姓網友被舉報布多條詆毀戍邊官兵的言論，涉嫌尋釁滋事罪刑事被捕，案件仍在調查。

中國當局早前表示，去年的中印邊境衝突中，團長祁發寶帶著數名官兵前往向印方交涉時，遭對方攻擊，同行 4 人都被毆打或掉入河中致死，祁則頭部重創。

仇子明的微博帳戶「辣筆小球」有 250 多萬個用戶追蹤，他前日發文，指「最大的官」即祁活下來，調侃祁個性是「飛將、脫兔、神機」等，即在戰場上行動敏捷。他又指，留意到犧牲的 4 人是因「營救」而立功，認為既然救人的都犧牲，必定有人未能成功救出，加上印度敢於第一時間公布陣亡人數，反映其認為他方的陣亡人數更少，質疑陣亡人數不只有 4 人。

仇子明的言論受到不少批評，微博官方在他發表該帖文後約 10 小時後，指他發布「詆毀英烈」的「有害內容」，帳號被禁言一年作處罰，目前該微博帳戶已顯示為無法查看。南京巿公安局昨日在官方微博帳戶指，一名網名「辣筆小球」的仇性網友「惡意歪曲事實」、「貶損衛國戍邊的英雄軍兵」，已經以涉嫌尋釁滋事罪刑事將他拘留。

微博官方在仇子明發表該帖文後約 10 小時後，指他發布「詆毀英烈」的「有害內容」，帳號被禁言一年作處罰，目前該微博帳戶已顯示為無法查看。

微博官方在仇子明發表該帖文後約 10 小時後，指他發布「詆毀英烈」的「有害內容」，帳號被禁言一年作處罰，目前該微博帳戶已顯示為無法查看。

中央紀委國家監委網站昨日批評，仇是次是言論是為了博取網民關注，引發公眾強烈憤慨，言論「損害英雄形象、傷害民族情感、毒害愛國之心，情理法皆不容」，必將受到應有的懲罰。

除了仇子明，北京巿公安局今早在官方微博表示，有群眾舉報，有網民在微信群中發布多條侮辱詆毀衛國戍邊官兵的言論，警方於當日晚上 9 時許，拘捕一名 28 歲的陳姓網友，該人已承認為發洩個人情緒發表「違法言論」，目前涉嫌尋釁滋事罪仍被海淀區警方拘留。

仇子明曾任內地媒體《經濟觀察報》的記者，《經濟觀察報》亦立即就事件劃清界線，在聲明指仇在 2015 年已離職，其言論與該報並無關係，又譴責任何詆毀英烈的言行。仇在離職前曾揭發內地上巿公司凱恩凱份的交易內幕，指一名股東涉嫌侵吞國有資產、國有土地、上市公司資產等，因而被指「損害公司商業信譽罪」被通輯；2018 年亦在微博爆出內地女星范冰冰因逃稅在南京被捕的細節。

講假話冇事
講真話出事

抵死 係要亂講野

「損害英雄形象、傷害民族情感、毒害愛國之心，情理法皆不容」，必將受到應有的懲罰。

中國法律